收容港人是干涉中國內政？澳洲總理：這是我們自主議題

中國上月底在香港實施「港區國安法」，禁止分裂國家、顛覆國家政權、恐怖活動、勾結外國或者境外勢力危害國家安全，受規管的包括身在海外的外國人，最高懲罰終身監禁。

有學者認為，「港區國安法」的條文不清，具中國法制特色，如何詮釋全由北京當局決定。澳洲外交部亦先後對香港和中國發出外遊警示，警告國安法內容籠統，容易無意中墮入法網，以及前往中國的澳洲人有被「任意拘捕」的威脅。

澳洲總理莫理遜上周被問到會否考慮援助港人時，亦表示正研究向港人提供「避風港」，給予類似英國的援助──英國向持有英國國民（海外）護照（BNO）的港人提供5年定居權，再過最快一年更可申請入籍。

中國外交部發言人趙立堅上周四在例行記者會上表示，中國奉勸澳洲政府「正確、客觀看待香港國安法」，「立即停止借所謂香港問題干涉中國內政，不要在錯誤的道路上越走越遠。」

多間傳媒報道，澳洲聯邦內閣今日將審議援港方案，但莫理遜下午見記者時，未有交代方案詳情。

不過，他似乎不點名回應趙立堅的「干涉中國內政」論。莫理遜表示：「這是我們身為一個國家如何內部回應這些議題。」

所以給予誰人簽證、有甚麼條款，以及可逗留多長時間，是澳洲的決定。它們是澳洲自主議題。它們關乎其他國家，它們關乎我們的國家。所以，我們將會就著自己的簽證計劃和如何運作做決定。

他表示，澳洲將繼續與想法相近的國家就這些議題緊密聯繫，很快將會交代方案詳情，但不是今日。

澳洲據報考慮中止對港引渡條約

另外，澳洲廣播公司報道，澳洲官員正考慮仿效加拿大，暫停與香港的引渡條約。

加拿大總理杜魯多（Justin Trudeau）上周宣佈，他會暫停與香港的引渡條約，成為國安法實施後第一個截斷與香港「斷約」的國家。

目前，全球有超過30個國家和地區與香港有引渡條約，包括美國、澳洲和新西蘭。

澳洲律政部長波達（Christian Porter）拒絕表明政府正考慮甚麼措施，只說：「澳洲持續檢討其國際協議，確保它們符合其目的，包括引渡安排。」

影子律政部長載夫斯（Mark Dreyfus）促請政府緊急檢討澳港引渡條約，因為目前「香港居民和訪客在很廣泛的理由下可被引渡到中國大陸，現時由澳洲引渡到香港，有真實的風險會被引渡到中國大陸。」

澳洲

澳洲國徽採用袋鼠和鴯鶓搭配而成，因為他們的腳，都只能前進不能後退。

這就象徵著澳洲人勇往直前，不怕困難的意思。

犯我中華者，雖遠必誅
澳洲總理莫理遜 亡我之心不死,
逆全国人大意旨,
百分百解犯左港區国安犯,
搵人拉佢返黎受審

真心覺得奇怪
人哋開放比某一個地方嘅人移民
點解要俾你說三道四
關你春事咩

你支那大不了咪取消香港身分證
取消中國籍囉
其實真係冇乜所謂

其實當年遣返賴昌星根本就係錯
加拿大唔知做乜鳩

咪就係因為咁俾人叫支拿大咁多年囉

你都玩澳洲玩得夠耐啦
而家又要聽你講嘢啊
收皮啦